---
title: "Annotations"
address: "Epitech, 86 Boulevard Marius Vivier-Merle, Lyon"
address_link: "https://goo.gl/maps/A5gE6yB1ygGReCQw5"
---

**19h00 à 19h15 : Accueil**

**19h15 à 22h30 : {{ page.title }}**

Lire
[l'article](http://jduchess.org/duchess-france/blog/soiree-java-avance-les-annotations-paris-jug-decembre/)
des [JDuchess France](http://jduchess.org/duchess-france/)
sur la présentation d'Olivier Croisier au
[Paris JUG](http://www.parisjug.org/)

Introduites avec Java 5, les annotations ont ouvert la voie à la méta-programmation et sont aujourd'hui présentes dans tous les frameworks et API Java.

Au cours de la conférence, Olivier Croisier reviendra tout d'abord sur le principe des annotations et leur mise en œuvre au quotidien, puis démontrera l'étendue des possibilités qu'elles offrent à la compilation et au runtime, via les Annotation Processors et la Réflexion.

* Historique, cas d'utilisations et limitations
* Tour d'horizon des annotation disponibles
* Utilisation des annotations
* Développer une annotation personnalisée : structure, propriétés et méta-annotations
* Outillage compile-time : les pluggable annotation processors
* Outillage runtime : Réflexion
* Injection d'annotations
* Conclusion

Cette conférence pourra donc intéresser les développeurs comme les architectes, qui pourront y découvrir de nouveaux cas d'utilisation ainsi que des techniques avancées.

*[Olivier Croisier](http://www.zenika.com/experts/olivier_croisier?fg=50028)
est expert Java chez
[Zenika](http://www.zenika.com/?fg=50028).
Il est certifié Java 5.0 avec 100%, Spring 2.5 avec 86% et est formateur certifié Terracotta. Olivier a notamment obtenu le titre de Certified JavaSpecialist Master Course Instructor de la part d'Heinz Kabutz, devenant ainsi le formateur JavaSpecialist de référence en France. Il est également l'auteur du blog
[The Coder's Breakfast](http://thecodersbreakfast.net/).*

<i class="fab fa-github"></i><span class="d-sm-none"> GitHub</span> [La librairie d'injection présentée](https://github.com/OlivierCroisier/AnnotationInjector)
